[CS:GO] 倫敦FACEIT MAJOR - CHALLENGERS STAGE 討論區

一年兩度CSGO Major又黎啦
由上次ELEAGUE Boston開始 Majorj都會分為兩部份: Challengers Stage 同 Legends Stage

聽日香港時間5點開始既就係Challengers Stage, 係呢個Stage 16隊入面既頭8隊就會晉級到Legends Stage同上次Major既頭8位爭今次Major既冠軍

換言知, 係呢個STAGE既目標只係晉級, 冇所謂羸輸之分

廢話少講, 首先自貼我既Pick'Em

16隊就由大熱開始講起

1) Astralis
而家既世界一哥, 由Magiskboy代替左Snakerbye個位開始, 成隊野就變返以前聞風喪膽打極唔撚死既Astralis
由戰術執行, 到隊員默契, 個人能力都係冠絕而家Challengers Stage同Legends Stage既所有隊伍
上屆Major因為有成幾個月既時間都冇同傷左既dev1ce夾過, 爆大冷Group Stage出局導致今次要由Challengers Stage開始打起
但賭J都得今次應該3-0/3-1輕鬆屌入下一輪

2) Optic
丹麥二/三哥, 早幾個禮拜黎過香港電莖節而且首輪出局 既Optic Gaming亦都係今次既出線大大大熱之一, 原因亦唔洗多講: Konfig, CajunB, Jugi +Snappi+Gade, 整體能力基本上係呢16隊入面既TOP 3, 必睇既係首次打Major既Jugi, 個人認為枝AWP比dev1ce更具威脅, 一定要留意下佢既打法

3) Liquid
每次Major都換幾次人既Liquid應該冇懸念可以出線, 由Taco加入開始已經睇得出佢地開始進入收成期, 加上有而家NA最TOP既NAF-FLY carry, 應該都係輕鬆晉級

呢隊野既唯一隱憂就係由踢走jdm開始就變左nitro做awper, 而佢同時亦係隊伍既in-game leader, 加上nitro不嬲表現飄忽, 變相如果對住一啲有勁awper/CT side有紀律既隊就會處於下風, 但相信隊住Challengers Stage呢班垃圾都冇難度

4) Gambit
前屆Krakow Major冠軍. 但走左靈魂人物Zeus, 事隔一年呢隊野仍然係未搵到igl
除左XGOD影響之外, 呢隊野不嬲係換左新隊員個排會彈起, 而佢地最近就新請左之前打FLIPSID3既BLAD3黎做教練同新隊員mir

Gambit 今次出線與否, 絕對係取決於核心Hobbit+新隊員mir可唔可以打返佢地各自既正常水準, 個人認為佢地應該係勉強3-2出線既其中一隊

5) BIG
前屆Krakow Major驚為天人, 除左利用jump bug之外, 其實都唔可以否認gob b帶住班廢人都入到頭8係有啲料到

事隔一年, 隊伍換走左發揮極唔穩定既KEEV變成英國唯一職業玩家smooya做awper,
對於極度著重戰術既BIG黎講一枝穩定既awp係必需, 而且smooya除左穩定亦都可以aggressive地用awp拎entry, 絕對係睇高BIG一線既主要原因

除此之外,亦都調走Legija去做教練加入中規中矩既rifler tizian, 呢條友屬於工兵類, 冇評價

睇BIG識睇一定係睇gob b既臨場戰術+佢地既execute戰術+grenade既運用+有冇發現新bug
呢隊BIG除左對住火力強勁既Astralis/Optic/HellRaisers 應該都係無敵手

6) Rogue
呢次Challengers Stage黎講如果要我揀黑馬一定係北美Rogue/中国Tyloo
基於對hiko既偏心所以都pick左呢隊Rogue
講就冇咩好講 因為佢地打法都係普通NA隊伍打法all aim no brain
睇下rickeh+cadian double awp既運用可唔可以殺出一條血路

7/8 Vega Squadron + Virtus Pro
呢兩隊都係新換陣容, 所以打成點, 打法係點, 全部都係未知之數
呢兩隊基本上都係面臨解散/大換血, 今次Major應該係佢地命運既分水嶺
出唔出到線就會睇佢地既做化

值得一提Vega Squadron 2年前亦係係賽事大冷門既程況下將NIP 16-2踢左出局, 今次再碰頭睇下有冇機會有另一經典出現

今次好鐘意LONDON 個章

所以一定要拎金牌

然後就到聽日第一輪我既分析:

17:00 - Space Soldiers vs. Rogue

Kebab隊臨打前話NGIN拎唔到VISA所以冇得打, 雖然NGIN本身就係呢隊既最大弱點,
但相信換個COACH打會仲差, 所以應該Rogue ez win

18:30 - Virtus.pro vs. NiP

反NIP唔解釋

20:00 - Gambit vs. TYLOO

55開, 兩隊都冇乜戰術可言, 所以都係靠對槍決勝, 可以留意兩位黎自印尼既現時亞洲Top 2選手BNTET+XCCURATE既發揮

21:30 - BIG vs. Renegades

輕鬆屌打澳洲佬

23:00 - Vega Squadron vs. Spirit

海軍鬥水手, 應該係全日最低質既賽事

00:30 - North vs. HellRaisers

狀態大勇既禿頭佬MSL應該可以先拔頭籌

02:00 - Liquid vs. OpTic

全日重點, 55開, 等睇Jugi 打爆對面

03:30 - Astralis vs. compLexity
冇懸念

其實都係3角型都上次冇分別

winstrike 係legend 但astralis係challenger
樓主好有心

次次都一樣架啦

我貪london 個字眼

拿, 又冇得咁講
上次QBF的確大勝VP, COMEBACK OT羸左GAMBIT, 同係半場TRAIN 13-2落後既情況下COMEBACK左MOUSESPORTS
以佢地上次既表現應該都冇得話係咩運氣成份

而ASTRALIS上次的確係冇隊型全部人不在狀態
加上VALVE今次改制 0-3出局既下次唔會自動CHALLENGER STAGE留位, 應該唔會再有上次BIG既情況出現

Mouz champion

Mouz

今次major 3大熱門 astralis navi mouz

仲有半個鐘

#ToTheStars

點解唔講下north既 ???
dreamhack master羸到一哥astralis
照計黎到major
個prepartion應該都係差唔多 north可以走得更遠

開波未

last major ResidentSleeper

唔知要delay幾耐

Liquid唔差㗎喎

LIVE LIVE LIVE

一黎player break之後第一個tournament
二黎msl拎awp連s1mple都贏唔到 應該係surprise成份居多
三黎要睇aizy仲keep唔keep到 呢個aizy先係以前faze hard carry個個aizy

捧左mouz呢隊垃圾幾年
由gob nex denis chrisj spiidi開始睇
之前次次都quarter跟住choke就收皮
上年終於叫打得起贏左幾個比賽
然後竟然係打得最好既時候踢走左styko
雖然走淨chris係 original member
但係都不枉我撐左佢地咁耐

如果你你支持原版mouz, 應該會轉支持big先係

都係得返gob同nex

GAMBIT同TYLOO都係預期中一樣靠對槍黎分勝負
MIR打法好蠢 positioning好差 頭先TSIDE有局打PISTOL佢企正路中心比人射

so far 頭4場都正路賽果冇太大驚喜
兩場有機爆冷既係NORTH (1.3) VS HR (3.x)同LIQUID (1.3x) VS OPTIC (~3)

其實某程度上north 換細niko 呢下有d感覺上抄liq

換走個mainawper換入一個穩定既rifler

將igl變awper

不過liq一日唔改善game point choking，一日都好難贏到冠軍

Styko 唔岩打mouz ，打親大部分都係bottom

有排oskar 唔係到，cj 同niko帶住3個傻鳩 打到想麗 bot denis,nex,spiidi

雖然係 但都冇理由係贏緊比賽既事候踢人
一隊team momentum同默契好重要

Niko top frag 幾十個kill
下面隊友全部食塵

同埋styko打開lurker bottom都正常
不過佢係真係係team入面算比較廢

A隊撚狗

big同尋日gambit一樣 低級錯誤 贏變輸
但big擺明有啲execute strat留住未用

Twitch live又出事
Ingame冇事

rogue d打法好鳩

明顯有準備過astralis點打
但輸cz同0秒plant

見佢攻有時幾好，但防守睇到嘔血

ct就算set up得幾好 對槍贏唔到都係輸
更何況有2round都亂rush

NIP世界第一

留名

訓左冇睇 準丹麥一哥主場nuke大炒不知名俄佬幾多分

dllm.....3-0 同 0-3都唔中

我覺得呢隊spirit仲打得好過gambit

屌,上次差1分就金牌
今次睇黎都頂多銀牌

換唔切ss走呀仆街

nip又要打vega